{
    "basic":[
    {"question": "what's the nearest planet to the sun?",
    "options":["mercury", "pluto", " the moon","jupiter"],
    "solution": "mercury"},

    {"question": "what's the biggest planet in the Solar System?",
    "options": ["earth", "mars", "jupiter", "the sun"],
    "solution": "jupiter"},
    {
    "question": "what's the name of the galaxy we live in?",
    "options": ["alpha centauri","Solar System","universe","milky way"],
    "solution": "milky way"
    },

    {"question": "How Many Planets there are in the Solar System?",
    "options": [5,6,7,8],
    "solution": 8},

    {"question":"what's the natural Satellite of the Earth?",
    "options":["the Sun", "none","the moon", "mars"],
    "solution": "the moon"}

],
"medium": [
    {"question":  "Quale pianeta ha il maggior numero di satelliti?",
    "options": ["saturn", "earth", "sun", "neptune"],
    "solution": "saturn"},
    {"question":" Whatr's the planet that has the faster speed rotation?",
    "options": ["mars", "Jupiter", "Saturn", "Neptune"],
    "solution": "Jupiter"},
    {"question":"Which planet is tilted on its side with an axial tilt of about 98°?",
    "options":["Uranus","Saturn", "Venus", "Neptune"],
    "solution": "Uranus"},
    {"question":"What is the most likely fate of the Sun in about 5 billion years?",    
    "options": ["Supernova", "Black hole","White dwarf","Pulsar"],
    "solution": "White dwarf"},
    {"question":"What type of galaxy is the Milky Way?",
    "options":["Elliptical","Irregular","Spiral","Barred spiral"],
    "solution": "Barred spiral"}


    
]




   // Livello Intermedio
//       
//         
//         Cosa sono le aurore boreali e dove si verificano?
//         Fenomeni luminosi nell'atmosfera terrestre, visibili ai poli.
//         Qual è il nome della stella più vicina alla Terra dopo il Sole?
//         Proxima Centauri
//         Qual è il periodo di rotazione della Terra attorno al Sole?
//         365 giorni (circa un anno)


//         Livello Avanzato
//         Cos’è un buco nero e come si forma?
//         È una regione con una forza gravitazionale talmente intensa da non permettere nemmeno alla luce di sfuggire; si forma dal collasso di una stella molto massiccia.
//         Cosa distingue una stella nana bianca da una stella di neutroni?
//         La nana bianca è un residuo di una stella di massa simile al Sole, mentre la stella di neutroni è il residuo di stelle più massicce.
//         Qual è la teoria più accettata sull'origine dell'universo?
//         Il Big Bang
//         Come si chiama il fenomeno per cui un oggetto che si allontana emette luce spostata verso il rosso?
//         Redshift (o spostamento verso il rosso)
//         Cos'è una supernova?
//         L'esplosione di una stella alla fine della sua vita
//         Livello Esperto
//         Come si chiama il più grande radiotelescopio al mondo, situato in Cina?
//         FAST (Five-hundred-meter Aperture Spherical Telescope)
//         Quali sono le principali prove dell’espansione dell’universo?
//         L'effetto redshift delle galassie lontane e la radiazione cosmica di fondo
//         Qual è la differenza tra materia oscura ed energia oscura?
//         La materia oscura è una forma di materia che non emette luce e ha effetti gravitazionali, mentre l'energia oscura è una forza che sembra accelerare l'espansione dell'universo.
//         Qual è la durata della vita del Sole?
//         Circa 10 miliardi di anni
//         Cosa significa che una stella è "di sequenza principale"?
//         È nella fase di vita in cui fonde l'idrogeno in elio nel suo nucleo.</p> */}
       
    